{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001397",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이호유고"
    },
    "text": "イ·ホユゴ (이호유고)\\n\n活字本(芸閣活字)。3巻1冊。1771年に奎章閣図書から刊行されました。著者は商業を経営する家の出身でしたが、20歳の時に学問を志し、イ・ジェの門下生となりました。彼は39歳で亡くなりましたが、村の人々は彼を追慕して梨湖祠を建て、祭祀を行いました。巻頭には序文と目録があり、巻1には詩5首と書20編、巻2には雑著12編、巻3には付録が含まれています。喪礼と治学に関する質問である「上陶庵書」には、李載の答書が付記されています。槐川書堂と梨湖書堂の講規は、雑著冒頭に現れており、常に緊張して守則することを呼びかけています。『泉上日記』は1732年5月15日、寒泉に行って李載に力を入れて勉強したことを記録したものです。祭文の中では著者が親友のチェ・ウンソンの死を哀悼し、彼の残念がる情感が良く表れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・ホユゴの活字本はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "イ・ホユゴの活字本は1771年に奎章閣図書から刊行されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴはどのような家の出身でしたか？",
            "answer": "イ・ホユゴは商業を経営する家の出身でした。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴは何歳の時に学問を志しましたか？",
            "answer": "イ・ホユゴは20歳の時に学問を志しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの師匠は誰でしたか？",
            "answer": "イ・ホユゴの師匠はイ・ジェでした。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴは何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "イ・ホユゴは39歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの詩の中には何が含まれていますか？",
            "answer": "イ・ホユゴの詩には5首が含まれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの書の中には何が含まれていますか？",
            "answer": "イ・ホユゴの書には20編が含まれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの雑著の中には何が含まれていますか？",
            "answer": "イ・ホユゴの雑著には12編が含まれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの付録には何が含まれていますか？",
            "answer": "イ・ホユゴの付録にはさまざまな内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ホユゴの喪礼と治学に関する質問には何が付記されていますか？",
            "answer": "イ・ホユゴの喪礼と治学に関する質問には李載の答書が付記されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 326
    }
}